% Copyright © 2013 Alexey Mednikov, Valeriy Streltsov
% This work is free. You can redistribute it and/or modify it under the
% terms of the Do What The Fuck You Want To Public License, Version 2,
% as published by Sam Hocevar. See http://www.wtfpl.net/ for more details.

\ProvidesPackage{G2-105}[2003/07/07 v1.00 General reqs. GOST 2.105-95]
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ExecuteOptions{a4paper,14pt,final,utf8}
\ProcessOptions

% Импорт пакетов
\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage[english, russian]{babel}
\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage{flafter}                 % контролирует, что флоаты встретятся не раньше, чем упомянуты в тексте
\RequirePackage{mathtext}                % русские буквы в формулах
\RequirePackage[normalem]{ulem}          % подчеркивания
\RequirePackage{setspace}                % почему-то приводит в порядок расстояние между строками в подписях оО
\RequirePackage{ifthen}                  % кое-где не обойтись без if'ов :(

% Импорт заголовков для ПЗ и ТЗ
\input{TitleCPOne.tex}
\input{TitleCPTwo.tex}
\input{TitlePZ.tex}
\input{TitleTZ.tex}
\input{TitleRDSP.tex}
\input{TitleRDO.tex}

% Префикс, стоящий перед номерами рисунков и таблиц
\newcommand{\VSTUDocumentNumbersPrefix}{}
% Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetDocumentNumbersPrefix}[1]{
  \renewcommand{\VSTUDocumentNumbersPrefix}{#1}
}

% Код документа (цифры) и его тип (выпускная работа бакалавра, магистерская диссертация и так далее)
\newcommand{\VSTUDocumentCodeSuffix}{}
\newcommand{\VSTUDocumentCode}{UNKNOWN-\VSTUDocumentCodeSuffix}
\newcommand{\VSTUDocumentTypeDative}{выпускной работе бакалавра}   % в дательном падаже
\newcommand{\VSTUDocumentTypeGenitive}{выпускную работу бакалавра} % в родительном падеже
% Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetDocumentCode}[1]{
  \renewcommand{\VSTUDocumentCode}{
    \ifthenelse{\equal{\VSTUDocumentCodeSuffix}{}}
    {#1}
    {#1-\VSTUDocumentCodeSuffix}
  }
}
\newcommand*{\VSTUSetDocumentTypeDative}[1]{
  \renewcommand{\VSTUDocumentTypeDative}{#1}
}
\newcommand*{\VSTUSetDocumentTypeGenitive}[1]{
  \renewcommand{\VSTUDocumentTypeGenitive}{#1}
}

% Исходные данные для выполнения работы
\newcommand{\VSTUInitialData}{задание, выданное научным руководителем кафедры ПОАС, утвержденное приказом ректора университета}
\newcommand{\VSTUInitialDataUL}{\uline{\VSTUInitialData\hfill}}
%Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetInitialData}[1]{
  \renewcommand{\VSTUInitialData}{#1}
  \renewcommand{\VSTUInitialDataUL}{\uline{#1\hfill}}
}

% Содержание основной части пояснительной записки и перечень графического материала
\newcommand{\ulitem}[1]{
  \item \uline{#1\hfill}
}

\newenvironment*{VSTUNumberedList}{
  \renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
  \setlength\leftmargini{1.5em}
  \setlength\leftmarginii{1.5em}
  \begin{enumerate}
}
{\end{enumerate}}

\newenvironment*{VSTUList}{
  \renewcommand{\labelenumi}{}
  \setlength\leftmargini{0mm}
  \setlength\leftmarginii{0mm}
  \setlength\labelsep{0mm}
  \begin{enumerate}
}
{\end{enumerate}}

\newcommand{\VSTUPZContents}{
  \begin{VSTUList}
    \ulitem{Что-то там раз}
    \ulitem{Что-то там два}
  \end{VSTUList}
}
\newcommand{\VSTUPZGraphics}{
  \begin{VSTUNumberedList}
    \ulitem{Графический материал раз}
    \ulitem{Графический материал два}
  \end{VSTUNumberedList}
}
%Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetPZContents}[1]{
  \renewcommand{\VSTUPZContents}{#1}
}
\newcommand*{\VSTUSetPZGraphics}[1]{
  \renewcommand{\VSTUPZGraphics}{#1}
}

% Номер приказа (месяц задается строкой!)
\newcommand{\VSTUOrderDate}{01}
\newcommand{\VSTUOrderMonth}{января}
\newcommand{\VSTUOrderYear}{2013}
\newcommand{\VSTUOrderNumber}{1000--ст}
% Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetOrder}[4]{
  \renewcommand{\VSTUOrderYear}{#4}
  \renewcommand{\VSTUOrderMonth}{#3}
  \renewcommand{\VSTUOrderDate}{#2}
  \renewcommand{\VSTUOrderNumber}{#1}
}

% Получение строки приказа из параметров выше
\newcommand{\VSTUOrder}{\textnumero~\VSTUOrderNumber\ от\ \VSTUOrderDate~\VSTUOrderMonth~\VSTUOrderYear~года}

% Факультет, кафедра и направление
\newcommand{\VSTUFaculty}{Электроники и вычислительной техники}
\newcommand{\VSTUDepartment}{Программное обеспечение автоматизированных систем}
\newcommand{\VSTUDepartmentCode}{10.19}
\newcommand{\VSTUDirection}{230100 Информатика и вычислительная техника}
% Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetFaculty}[1]{
  \renewcommand{\VSTUFaculty}{#1}
}
\newcommand*{\VSTUSetDepartment}[1]{
  \renewcommand{\VSTUDepartment}{#1}
}
\newcommand*{\VSTUSetDepartmentCode}[1]{
  \renewcommand{\VSTUDepartmentCode}{#1}
}
\newcommand*{\VSTUSetDirection}[1]{
  \renewcommand{\VSTUDirection}{#1}
}

% Вспомогательные команды для группировки звания, должности и имени
\newcommand{\VSTUCombineDegreeAndPost}[2]{
  \ifthenelse{\equal{#1}{}}{#2}{#1,~#2}
}
\newcommand{\VSTUCombineDegreeAndName}[2]{
  \ifthenelse{\equal{#1}{}}{#2}{#1~#2}
}

% ФИО заведующего кафедрой, степень/должность
\newcommand{\VSTUHeadOfDepartmentFullName}{Фамилия Имя Отчество}
\newcommand{\VSTUHeadOfDepartmentName}{И. О. Фамилия}
\newcommand{\VSTUHeadOfDepartmentDegree}{звание}
\newcommand{\VSTUHeadOfDepartmentPost}{должность}
\newcommand{\VSTUHeadOfDepartmentDegreeAndName}{
  \VSTUCombineDegreeAndName{\VSTUHeadOfDepartmentDegree}{\VSTUHeadOfDepartmentName}
}
% Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetHeadOfDepartment}[4]{
  \renewcommand{\VSTUHeadOfDepartmentFullName}{#4}
  \renewcommand{\VSTUHeadOfDepartmentName}{#3}
  \renewcommand{\VSTUHeadOfDepartmentDegree}{#2}
  \renewcommand{\VSTUHeadOfDepartmentPost}{#1}
}

% ФИО руководителя, степень/должность
\newcommand{\VSTUDirectorFullName}{Фамилия Имя Отчество}
\newcommand{\VSTUDirectorName}{И. О. Фамилия}
\newcommand{\VSTUDirectorDegree}{звание}
\newcommand{\VSTUDirectorPost}{должность}
\newcommand{\VSTUDirectorDegreeAndPost}{
  \VSTUCombineDegreeAndPost{\VSTUDirectorDegree}{\VSTUDirectorPost}
}
\newcommand{\VSTUDirectorDegreeAndName}{
  \VSTUCombineDegreeAndName{\VSTUDirectorDegree}{\VSTUDirectorName}
}
% Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetDirector}[4]{
  \renewcommand{\VSTUDirectorFullName}{#4}
  \renewcommand{\VSTUDirectorName}{#3}
  \renewcommand{\VSTUDirectorDegree}{#2}
  \renewcommand{\VSTUDirectorPost}{#1}
}

% ФИО нормоконтролера, степень/должность
\newcommand{\VSTUStandardsAdviserFullName}{Фамилия Имя Отчество}
\newcommand{\VSTUStandardsAdviserName}{И. О. Фамилия}
\newcommand{\VSTUStandardsAdviserDegree}{звание}
\newcommand{\VSTUStandardsAdviserPost}{звание}
\newcommand{\VSTUStandardsAdviserDegreeAndPost}{
  \VSTUCombineDegreeAndPost{\VSTUStandardsAdviserDegree}{\VSTUStandardsAdviserPost}
}
\newcommand{\VSTUStandardsAdviserDegreeAndName}{
  \VSTUCombineDegreeAndName{\VSTUStandardsAdviserDegree}{\VSTUStandardsAdviserName}
}
% Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetStandardsAdviser}[4]{
  \renewcommand{\VSTUStandardsAdviserFullName}{#4}
  \renewcommand{\VSTUStandardsAdviserName}{#3}
  \renewcommand{\VSTUStandardsAdviserDegree}{#2}
  \renewcommand{\VSTUStandardsAdviserPost}{#1}
}

% ФИО студента, группа
\newcommand{\VSTUStudentFullName}{Фамилия Имя Отчество}
\newcommand{\VSTUStudentName}{И. О. Фамилия}
\newcommand{\VSTUStudentGroup}{ГРП--000}
% Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetStudent}[3]{
  \renewcommand{\VSTUStudentFullName}{#3}
  \renewcommand{\VSTUStudentName}{#2}
  \renewcommand{\VSTUStudentGroup}{#1}
}

% Название работы на русском и английском языках
\newcommand{\VSTUTitle}{Название работы}
\newcommand{\VSTUTitleUL}{\uline{\VSTUTitle\hfill}}
\newcommand{\VSTUTitleEng}{English title}
\newcommand{\VSTUTitleULEng}{\uline{\VSTUTitleEng\hfill}}
% Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetTitle}[1]{
    \renewcommand{\VSTUTitle}{#1}
    \renewcommand{\VSTUTitleUL}{\uline{#1\hfill}}
}
\newcommand*{\VSTUSetTitleEng}[1]{
    \renewcommand{\VSTUTitleEng}{#1}
    \renewcommand{\VSTUTitleULEng}{\uline{#1\hfill}}
}

% Название дисциплины (для курсовых работ)
\newcommand{\VSTUSubject}{Название дисциплины}
% Сеттеры
\newcommand*{\VSTUSetSubject}[1]{
    \renewcommand{\VSTUSubject}{#1}
}

% Стиль страницы
\RequirePackage{fancyhdr}

% код документа в верхнем колонтитуле, номер страницы - в нижнем
\fancypagestyle{plainhf} {
  \setlength\headheight{25pt}
  \fancyhf{}
  \fancyhf[HCO,HCE]{\mdseries{\VSTUDocumentCode}\vspace{2mm}}
  \fancyhf[FCO,FCE]{\thepage}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

% код документа в верхнем колонтитуле, нижний - пустой
\fancypagestyle{plainh} {
  \setlength\headheight{25pt}
  \fancyhf{}
  \fancyhf[HCO,HCE]{\mdseries{\VSTUDocumentCode}\vspace{2mm}}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

\pagestyle{plainhf}
\pagenumbering{arabic}
\raggedbottom
\onecolumn
\sloppy

% Абзацный отступ 15..17 мм
\setlength\parindent{15mm}

% Всякие разные длины
\newcommand{\@pnumwidth}{1.55em}
\renewcommand{\baselinestretch}{}
\@lowpenalty 51
\@medpenalty 151
\@highpenalty 301
\setlength\columnsep{10\p@}
\setlength\columnseprule{0\p@}
\setlength\lineskip{1\p@}
\setlength\normallineskip{1\p@}
\setlength\parskip{0\p@ \@plus \p@}
\setlength\leftmargini{2.5em}
\setlength\leftmarginii{2.2em}
\setlength\labelsep{.5em}
\setlength\labelwidth{\leftmargini}\addtolength\labelwidth{-\labelsep}
\setlength\arraycolsep{5\p@}
\setlength\tabcolsep{6\p@}
\setlength\arrayrulewidth{.4\p@}
\setlength\doublerulesep{2\p@}
\setlength\tabbingsep{\labelsep}
\setlength\fboxsep{3\p@}
\setlength\fboxrule{.4\p@}

% Счетчики общего числа страниц, таблиц, рисунков и источников
\newcounter{totalpages}     \setcounter{totalpages}{0}
\newcounter{totalfigures}   \setcounter{totalfigures}{0}
\newcounter{totaltables}    \setcounter{totaltables}{0}
\newcounter{totalequations} \setcounter{totalequations}{0}
\newcounter{totalbibs}      \setcounter{totalbibs}{0}
\newcounter{totalappendices}\setcounter{totalappendices}{0}

% На последней странице ставятся метки с номерами
%  - последней страницы
%  - числа таблиц, имеющих caption
%  - числа рисунков, имеющих caption
\def\totalobjects@putlabel{
  \addtocounter{totalpages}    {\c@page}
  \addtocounter{totalfigures}  {\c@figure}
  \addtocounter{totaltables}   {\c@table}
  \addtocounter{totalequations}{\c@equation}

  \addtocounter{totalfigures}   {-1}
  \addtocounter{totaltables}    {-1}
  \addtocounter{totalequations} {-1}
  \addtocounter{totalbibs}      {-1}
  \addtocounter{totalappendices}{-1}

  \refstepcounter{totalpages}     \label{reftotalpages}
  \refstepcounter{totalfigures}   \label{reftotalfigures}
  \refstepcounter{totaltables}    \label{reftotaltables}
  \refstepcounter{totalequations} \label{reftotalequations}
  \refstepcounter{totalbibs}      \label{reftotalbibs}
  \refstepcounter{totalappendices}\label{reftotalappendices}
}
\AtEndDocument{\totalobjects@putlabel}

% Команды отображение общего числа ...
\newcommand{\totalpages}     {\pageref{reftotalpages}}
\newcommand{\totalfigures}   {\ref{reftotalfigures}}
\newcommand{\totaltables}    {\ref{reftotaltables}}
\newcommand{\totalequations} {\ref{reftotalequations}}
\newcommand{\totalbibs}      {\ref{reftotalbibs}}
\newcommand{\totalappendices}{\ref{reftotalappendices}}

% Деление документа

% Команды для подстройки вида заголовков
% Расстояние между заголовком и текстом
\newlength\GostAfterTitleSkip    \setlength\GostAfterTitleSkip    {15mm}
\newlength\GostBetweenTitleSkip  \setlength\GostBetweenTitleSkip  {8mm}
\newlength\GostBeforeTitleSkip   \setlength\GostBeforeTitleSkip   {15mm}
\newlength\GostTitleIndent       \setlength\GostTitleIndent       {\parindent}
\newlength\Gost@ChapterIndent    \setlength\Gost@ChapterIndent    {\GostTitleIndent}
\newlength\Gost@MainChapterIndent\setlength\Gost@MainChapterIndent{\parindent}
\newlength{\Gost@TitleDropSkip}
\setlength\Gost@TitleDropSkip{\GostBetweenTitleSkip}
\addtolength\Gost@TitleDropSkip{-\GostAfterTitleSkip}

% Стиль всех заголовков
\newcommand{\GostTitleStyle}{\hyphenpenalty 10000 \exhyphenpenalty 10000 \normalfont\mdseries\parshape 1 0cm \textwidth}
\newcommand{\Gost@MainChapterStyle}{}
\newcommand{\Gost@ChapterStyle}{\Gost@MainChapterStyle}

% Раздел
\newcounter{chapter}
\renewcommand{\thechapter}{\@arabic\c@chapter}
\newcommand{\beforechapterskip}{\clearpage}
\newcommand{\chapter}{%
  \beforechapterskip%
  \@startsection{chapter}{0}%
  {\Gost@ChapterIndent}{0mm}{\GostAfterTitleSkip}%
  {\GostTitleStyle\normalfont\Gost@ChapterStyle}%
}
\newcommand{\starchapter}[1]{
  \chapter*{#1}
  \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}
}
\newcommand*{\chaptermark}[1]{}
\newcommand{\apart}[2]{\chapter {#2\label{#1}}}
\newcommand{\cpart}[2]{\chapter*{#2\label{#1}}}

% Подраздел
\newcounter{section}[chapter]
\renewcommand{\thesection}{\thechapter.\@arabic\c@section}
\newcommand{\section}{%
  \@startsection{section}{1}%
  {\GostTitleIndent}{\GostBeforeTitleSkip}{\GostAfterTitleSkip}%
  {\GostTitleStyle}%
}
\newcommand{\starsection}[1]{
  \section*{#1}
  \addcontentsline{toc}{section}{#1}
}
\newcommand{\asubpart}[2]{\section{#2\label{#1}}}

% Пункт
\newcounter{subsection}[section]
\renewcommand{\thesubsection}{\thesection.\@arabic\c@subsection}
\newcommand{\subsection}{%
  \@startsection{subsection}{2}%
  {\GostTitleIndent}{\GostBeforeTitleSkip}{\GostAfterTitleSkip}%
  {\GostTitleStyle}%
}
\newcommand{\starsubsection}[1]{
  \subsection*{#1}
  \addcontentsline{toc}{subsection}{#1}
}
\newcommand{\apara}[2]{\subsection{#2\label{#1}}}

% Подпункт
\newcounter{subsubsection}[subsection]
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\@arabic\c@subsubsection}
\newcommand{\subsubsection}{%
  \@startsection{subsubsection}{4}%
  {\GostTitleIndent}{\GostBeforeTitleSkip}{\GostAfterTitleSkip}%
  {\GostTitleStyle}%
}
\newcommand{\starsubsubsection}[1]{
  \subsubsection*{#1}
  \addcontentsline{toc}{subsubsection}{#1}
}
\newcommand{\asubpara}[2]{\subsubsection{#2\label{#1}}}

% Команда ttl должна вставлятся между двумя заголовками
\newcommand{\ttl}{\vspace{\Gost@TitleDropSkip}}

% Нумеруются все заголовки
\setcounter{secnumdepth}{3}
% В оглавлении - тоже могут быть все.
\setcounter{tocdepth}{4} %% virens: обычно только первый подраздел
% Перенос в словах-с-дефисом
\lccode`\-=`\-
\defaulthyphenchar=127

% Перечисления

% Переопределим алфавит - нельзя использовать Ё, 3, Й, О, Ч, Ь, Ы, Ъ
\newcommand\@asbuk[1]{%
  \ifcase #1%
    \or а\or б\or в\or г\or д\or е\or ж\or и\or к\or л\or
    м\or н\or п\or р\or с\or т\or у\or ф\or х\or ц\or
    ш\or щ\or э\or ю\or я\else \@ctrerr
  \fi
}
\newcommand\@Asbuk[1]{%
  \ifcase #1%
    \or А\or Б\or В\or Г\or Д\or Е\or Ж\or И\or К\or Л\or
    М\or Н\or П\or Р\or С\or Т\or У\or Ф\or Х\or Ц\or
    Ш\or Щ\or Э\or Ю\or Я\or\else \@ctrerr
 \fi
}

\newlength{\GostItemGap}          \setlength\GostItemGap{2mm}
\newlength{\GostItemIndent}       \setlength\GostItemIndent{\parindent}
\newlength{\GostItemFirstIndent}  \setlength\GostItemFirstIndent{\GostItemIndent} \addtolength{\GostItemFirstIndent}{1.3em}

\renewcommand{\@listI}{%
  \setlength{\itemsep}{0mm}%                      пробел между последовательными элементами
  \setlength{\topsep}{0mm}%                       отступ от текста до перечня
  \setlength{\partopsep}{0mm}%                    дополнительный отступ, если начали абзац
  \setlength{\parsep}{0mm}%                       расстояние между абзацами внутри пункта
  \setlength{\leftmargin}{0mm}%                   левый отступ до текста
  \setlength{\itemindent}{\GostItemFirstIndent}%  дополнительный левый отступ первой строчки
  \setlength{\labelsep}{\GostItemGap}%            от метки до текста
}

\newlength{\GostItemIndentSecond} \setlength\GostItemIndentSecond{\GostItemFirstIndent} \addtolength{\GostItemIndentSecond}{\parindent}

\renewcommand{\@listii}{%
  \setlength{\itemsep}{0mm}%                      пробел между последовательными элементами
  \setlength{\topsep}{0mm}%                       отступ от текста до перечня
  \setlength{\partopsep}{0mm}%                    дополнительный отступ, если начали абзац
  \setlength{\parsep}{0mm}%                       расстояние между абзацами внутри пункта
  \setlength{\leftmargin}{0mm}%                   левый отступ до текста
  \setlength{\itemindent}{\GostItemIndentSecond}% дополнительный левый отступ первой строчки
  \setlength{\labelsep}{\GostItemGap}%            от метки до текста
}

% Ненумерованные перечисления
\newcommand{\labelitemi}{--~}

% Нумерованные перечисления
\renewcommand{\theenumi}{\asbuk{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\arabic{enumii}}
\newcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
\newcommand{\labelenumii}{\theenumii)}
\renewcommand{\p@enumii}{\theenumi}

% Ссылка на нумерованное перечисление
\newcommand{\pref}[2]{%
 перечисление~\ref{#2})~\ref{#1}}

% Перечисление типа abbreviation - для списка сокращения
\newenvironment{abbreviation}{%
  \list{}{%
    \labelwidth\z@ \itemindent-\leftmargin \leftmargin 25mm%
    \let\makelabel\abbreviationlabel%
  }%
}{%
  \endlist%
}
\newcommand*{\abbreviationlabel}[1]{\hspace\labelsep\normalfont #1~---}

% Иллюстрации

\newcommand{\@makecaption}{}
\RequirePackage[center]{caption2}

\def\fps@figure{bph}
\def\ftype@figure{1}
\def\ext@figure{lof}
\def\fnum@figure{\figurename~\thefigure}

\newcounter{figure}
\newenvironment{figure} {\@float   {figure}}{\end@float}
\newenvironment{figure*}{\@dblfloat{figure}}{\end@dblfloat}
\renewcommand{\captionlabeldelim}{ ---}

% Подписи и номера рисунков
\addto\captionsrussian{\def\figurename{{Рисунок}}}
\renewcommand{\thefigure}{\VSTUDocumentNumbersPrefix\arabic{figure}}

% Таблицы

\RequirePackage{longtable}

\def\ftype@table{1}
\def\ext@table{lof}
\def\fnum@table{\tablename~\thetable}

% Нумерация таблиц
\renewcommand{\thetable}{\VSTUDocumentNumbersPrefix\arabic{table}}

% Для выравнивания таблиц
\LTpre = 10pt
\LTpost = 24pt
\LTleft = \z@
\LTright = \fill
\LTcapwidth = \linewidth
\def\LT@makecaption#1#2#3{%
  \LT@mcol\LT@cols l{\hbox to\z@{\parbox[t]\LTcapwidth{%
    % Здесь происходит очередной грязный хак для подписи "Продолжение таблицы X"
    % Чтобы она выводилась на последующих страницах, необходимо после \endfirsthead указать \caption{\space}\endhead
    \ifx#3\space
      #1{}Продолжение таблицы \thetable%
    \else
      #1{#2\captionlabeldelim{} }#3%
      \vspace{\lineskip}%
    \fi
    \vspace{4mm}%
    {\box\@tempboxa\hfil}%
  \endgraf}%
  \hss}}
}

% Для стирания последней горизонтальной линии при переносе таблицы
\RequirePackage{booktabs}
\RequirePackage{colortbl}

\let\oldendhead\endhead
\renewcommand{\endhead}{
  \oldendhead%
  \arrayrulecolor{white}%
  \addlinespace[-1mm]%
  \toprule[2mm]%
  \endfoot%
  \arrayrulecolor{black}%
  \hline%
  \endlastfoot%
}

% Формулы

\RequirePackage{amssymb} % для русских "меньше или равно" "больше или равно"
\RequirePackage{icomma}
\input{leqno.clo}

% Все, что оформлено как $...$, не должно быть курсивным
%\catcode`\$=\active
%\protected\def${\@singledollar}
%\def\@singledollar#1${\begin{math}\mathrm{#1}\end{math}}

% Нумерация формул
\renewcommand{\theequation}{\VSTUDocumentNumbersPrefix\arabic{equation}}

% Приложения

\newcounter{appendix}
\gdef\theappendix{\VSTUDocumentNumbersPrefix\@Asbuk\c@appendix}

% Общая команда для приложений
\newcommand{\appendixcommon}[1]{
  \addtocounter{appendix}{1}
  \addtocounter{totalappendices}{1}

  % Грязный хак нумерации рисунков/таблиц/формул внутри приложений.
  % Сначала добавляем figure к totalfigures, а затем сбрасываем figure в 0.
  % Аналогично и для table.
  \addtocounter{totalfigures}{\c@figure}%
  \addtocounter{totaltables}{\c@table}%
  \addtocounter{totalequations}{\c@equation}%
  \setcounter{figure}{0}%
  \setcounter{table}{0}%
  \setcounter{equation}{0}%

  % Внешний вид номеров рисунков: сначала номер приложения,
  % за ним номер рисунка/таблицы внутри приложения.
  \renewcommand{\thefigure}{\theappendix.\arabic{figure}}%
  \renewcommand{\thetable}{\theappendix.\arabic{table}}%
  \renewcommand{\theequation}{\theappendix.\arabic{equation}}%

  \addcontentsline{toc}{chapter}{\appendixname~\theappendix~---~{#1}}%
}

% Обычное приложение
\newcommand{\appendix}[1]{
  \clearpage
  \appendixcommon{#1}
  \begin{center}
  {
  \hyphenpenalty 10000
  \exhyphenpenalty 10000
  \appendixname~\theappendix~---~{#1}
  }
  \end{center}
}

% Приложение в виде отдельного документа
\newcommand{\appendixdocument}[1]{
  \clearpage
  \leavevmode
  \vfill
  \vfill
  \appendixcommon{#1}
  \begin{center}
  \appendixname~\theappendix\\
  {#1}
  \end{center}
  \vfill
  \vfill
  \vfill
}

% Аннотация
\newcommand{\abstract}[1]{
  \clearpage
  \thispagestyle{plainh}
  \chapter*{#1}
}

% Всякие оглавления
\newcommand{\tableofcontents}{
  {
  \hyphenpenalty 10000
  \exhyphenpenalty 10000
  \renewcommand{\contentsname}{Содержание}
  \chapter*{\contentsname}\@starttoc{toc}
  }
}
\newcommand{\listoffigures}{
  \chapter*{\listfigurename}\@starttoc{lof}
}
\newcommand{\listoftables}{
  \chapter*{\listtablename}\@starttoc{lot}
}

\def\l@chapter#1#2{\pagebreak[3]
   \@tempdima 1.1em       % width of box holding chapter number
   \begingroup
     \parindent \z@ \rightskip \@pnumwidth
     \parfillskip -\@pnumwidth
     \leavevmode          % TeX command to enter horizontal mode.
     #1\hfil \hbox to\@pnumwidth{\hss #2}\par%% <= \medskip inserted
   \endgroup}
\def\l@section#1#2{\pagebreak[3]
   \@tempdima 2.1em       % width of box holding chapter number
   \begingroup
     \parindent \z@ \rightskip \@pnumwidth
     \parfillskip -\@pnumwidth
     \leavevmode          % TeX command to enter horizontal mode.
     #1\hfil \hbox to\@pnumwidth{\hss #2}\par%% <= \medskip inserted
   \endgroup}
\def\l@subsection#1#2{\pagebreak[3]
   \@tempdima 3.1em       % width of box holding chapter number
   \begingroup
     \parindent \z@ \rightskip \@pnumwidth
     \parfillskip -\@pnumwidth
     \leavevmode          % TeX command to enter horizontal mode.
     #1\hfil \hbox to\@pnumwidth{\hss #2}\par%% <= \medskip inserted
   \endgroup}
\def\l@subsubsection#1#2{\pagebreak[3]
   \@tempdima 4.1em       % width of box holding chapter number
   \begingroup
     \parindent \z@ \rightskip \@pnumwidth
     \parfillskip -\@pnumwidth
     \leavevmode          % TeX command to enter horizontal mode.
     #1\hfil \hbox to\@pnumwidth{\hss #2}\par%% <= \medskip inserted
   \endgroup}
\newcommand*{\l@figure}{\@dottedtocline{1}{1.5em}{2.3em}}
\newcommand*{\l@table}{\@dottedtocline{1}{1.5em}{2.3em}}
\newcommand{\@tocrmarg}{2.55em}  % отступ правого края оглавления перенесенных строк
\newcommand{\@dotsep}{1000}      % между точками в оглавлении в em

% Библиография
\newdimen\bibindent
\newenvironment{thebibliography}[1]{
\renewcommand{\bibname}{Список использованных источников}
  \clearpage
  \chapter*{\bibname}
  \ttl
  \addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}%
  \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}{%
    \@openbib@code%
    \usecounter{enumiv}%
    \let\p@enumiv\@empty%
    \renewcommand{\theenumiv}{\@arabic\c@enumiv}%
  }%
}
{
  \setcounter{totalbibs}{\c@enumiv}%
  \def\@noitemerr
  {\@latex@warning{Empty `thebibliography' environment}}%
  \endlist
}
\renewcommand{\@biblabel}{}%

% Индекс
\newenvironment{theindex}{
                \columnseprule \z@
                \columnsep 35\p@
                \twocolumn[\@makeschapterhead{\indexname}]%
                \thispagestyle{plainhf}\parindent\z@
                \parskip\z@ \@plus .3\p@\relax
                \let\item\@idxitem}
               {\onecolumn}
\newcommand{\newblock}{\hskip .11em\@plus.33em\@minus.07em}
\let\@openbib@code\@empty
\newcommand{\@idxitem}{\par\hangindent 40\p@}
\newcommand{\subitem}{\@idxitem \hspace*{20\p@}}
\newcommand{\subsubitem}{\@idxitem \hspace*{30\p@}}
\newcommand{\indexspace}{\par \vskip 10\p@ \@plus5\p@ \@minus3\p@\relax}

% Штуки для русского языка и переносов
\righthyphenmin = 2
\unitlength = 1mm
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000

\@beginparpenalty -\@lowpenalty
\@endparpenalty -\@lowpenalty
\@itempenalty -\@lowpenalty
\skip\@mpfootins = \skip\footins
